# Transcript of Pepper&Carrot Episode 19 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 19 : Pollution

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|2|True|Inutile de te surveiller davantage...
Cayenne|3|False|Enterre-moi toutes ces potions ratées et rentre au plus tôt pour te reposer.
Cayenne|4|False|Te voir en réussir une demain dépassera peut-être le stade du rêve, qui sait !
Pepper|5|True|C'est bon, je me dépêche !
Pepper|6|True|Mais d'ailleurs, c'est quoi ce truc de vouloir toujours tout enterrer ?
Pepper|7|False|Ça serait pas mieux si...
Cayenne|8|False|si QUOI ?
Cayenne|1|True|Je rentre.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|labels in the garden :-)
Pepper|1|True|Heuu...
Pepper|2|True|Certes, je ne suis pas experte...
Pepper|3|True|Mais cette année notre potager est super bizarre,
Pepper|4|False|et ça concerne aussi pas mal de plantes autour de la maison.
Pepper|7|False|Quant aux fourmis, elles font vraiment des trucs étranges.
Pepper|8|True|Alors, bon...
Pepper|9|False|Je me suis dit, on a peut-être un souci de pollution, et il faudrait sans doute nettoyer tout ça...
Cayenne|10|True|Écoute, mademoiselle Je-Rate-Toutes-Mes-Potions,
Cayenne|12|True|À Chaosah, on enterre nos échecs !
Cayenne|13|False|C'est la tradition depuis la nuit des temps et on se moque de ce qu'en pense DAME NATURE !
Cayenne|14|False|Alors tu te tais et tu CREUSES !!
Cayenne|11|False|ta tenue d'Hippiah doit sans doute te monter à la tête !
Écriture|5|False|Tomates
Écriture|6|False|Aubergines

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|on enterre nos échecs
Pepper|3|False|depuis la nuit des temps
Pepper|2|False|la tradition
Pepper|4|False|Mais OUI !
Pepper|6|False|Allez, plus vite, Carrot !
Carrot|5|False|Zzzz

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Diary label on book
Écriture|6|False|Journal Intime de Cayenne
Pepper|1|False|"Oh, beau guerrier blond aux cheveux d'or !"
Pepper|2|False|"...Toi qui hantes mon chaos !"
Pepper|3|False|"...Tu es l'entropie de mes aurores."
Pepper|4|True|C'est fou tout ce qu'on peut apprendre de sorcières qui enterrent tous leurs échecs !
Pepper|5|False|Belle poésie, maître Cayenne !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Nous avons toutes eu nos échecs.
Cayenne|2|True|Je ne suis plus la Cayenne qui a écrit ça.
Cayenne|3|False|Ce journal a été enterré pour une raison précise.
Pepper|4|False|...
Pepper|5|True|D'accord !
Pepper|6|False|Mais que dites-vous de ceci, hein ?
Thym|8|False|C'est simplement un égarement de jeunesse... Et d'ailleurs, c'est pas de ton âge !
Pepper|9|True|Mm...
Pepper|10|True|Je vois...
Pepper|11|False|Vous n'êtes pas vraiment embarassées par tout ça...
Écriture|7|False|CHAOSAH SUTRA par Thym

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Mais l'environnement ! La nature !
Cayenne|3|False|Ça ne nous a posé aucun problème jusque-là !
Cayenne|5|True|PROFONDÉMENT !
Pepper|2|False|On ne peut pas continuer à polluer tout comme ça sans subir de lourdes conséquences !!!
Cayenne|4|True|Nous sommes des sorcières de Chaosah ! Et nos problèmes, on les enterre
Cayenne|6|False|On ne discute pas les traditions !
Cumin|7|True|Oh, regardez ce que je viens de retrouver !
Cumin|8|False|J'y crois pas !
Cumin|9|False|Comment elle a pu atterrir ici ?
Cumin|10|False|Elle a sans doute besoin d'un petit accordage, mais elle sonne toujours.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Label of materials to translate
Écriture|10|False|verre
Écriture|11|False|métal
Cumin|2|True|Haha, j'ai oublié les paroles !
Cumin|3|False|Sans doute mon livre de chants est par là...
Cumin|1|False|C'était comment déjà ? Cha~Cha Cha, Chaooosah !
Cayenne|4|True|...donc, nous sommes toutes d'accord. Mise à jour des règles de Chaosah :
Cayenne|5|True|désormais, on
Cayenne|6|True|trie,
Cayenne|7|True|broie
Cayenne|8|True|et recycle tout !
Cayenne|9|False|TOUT !!!
Narrateur|12|False|- FIN -
Crédits|13|False|09/2016 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy
Crédits|14|False|Script doctor: Craig Maloney. Relecture et aide aux dialogues: Valvin, Seblediacre et Alex Gryson. Inspiration: "The book of secrets" by Juan José Segura
Crédits|15|False|Basé sur l'univers d'Hereva créé par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Crédits|16|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0, Logiciels: Krita 3.0.1, Inkscape 0.91 sur Arch Linux XFCE

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 755 Mécènes :
Crédits|2|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
